Google 3D 地圖意外爆軍事秘密？ 國安總部＋導彈陣地全曝光

我們曾於日前報道，Google 於台灣推出 3D地圖。不過近日台灣官方表示，有關功能讓台灣國防單位及愛國者導彈陣地意外曝光。台灣國防部長嚴德發表示，他們正與 Google 公司進行搓商，希望他們基於國家安全考慮，對圖像進行額外處理，並請一眾國民放心。

近日，Google 宣布在台北市、新北市、桃園市、台中市 4 個城市的衛星地圖上加入 3D 影像，為用家帶來更細致及有趣的地圖畫面。不過隨著服務推出，台灣國家安全局、國防部軍事情報局及位於新店的愛國者導彈陣地都被 3D 還原，建築細節更一目了然。

台灣國防部長嚴德發除表示正向 Google 方面搓商外，亦指軍隊最重要的是戰力發揮，平時所在的營區並不表示單位作戰時的位置。亦有記者指 Google 欲往亦有出現類似情況，並追問當局如何解釋。嚴德發進一步表示，情況在國際間並不罕見，但指商業衛星幾不會影響軍方的行動。

大驚小怪 台灣人心照喇 d武器飛機大炮幾多用到用唔到 d兵打唔打得...

咁都係秘密

Google重唔係有心
Don’t be evil

反觀Google map大陸地圖全部低清，好多地方成個省咁濛糊左佢。

軍事野應該個個國家都會blur, 真係特別益台灣

軍事野唔洗怕比人知
有武力權力
警訊都會講警車防彈

都入唔到支那做測量
全部都係用大陸地圖data出嚟
梗係濛到仆街 而且港中邊境都而家都亂曬龍

帽事 ge
玻璃國都用唔到 Google maps

我講google衛星圖啊，支那地區專登整到特別濛架。當年google仲未退出大陸果時支共吩咐落唔可以有高清衛星圖出現，有軍事設施果幾個大省，好似新疆咁成個省冇得zoom大，D山成片係地圖剷走埋。

咁又軍事機密， 拉去日本d美軍基地

高清3D 軍艦同戰機

算唔算爆軍事機密

Google 買到嘅民用衛星圖
軍用間諜衛星睇得清楚過十倍